有個藍絲鄰居

我3年前搬入而加住嘅屋邨。

同鄰居關係都唔算好差，
見到面我都會好乖咁打招呼。
佢地多數都係重鄉音，

唔想新黎就周圍樹立敵人。
佢地得閒都會邀我媽咪打下麻雀食下飯，一齊番下工
大家都有啲fd。

但係香港近黎發生嘅事，所有活動都無心情去搞
所以好耐都無乜點聯絡。

（我媽係外國人，港豬黎，對香港政治唔多了解，我花左好多時間將佢變成淺黃再變成撐我發夢，感謝老母。）
突然有一日，有個鄰居衝左入我屋企
我望住佢同我媽講
：鄰居 ：老母

：喂！你有無出去遊行呀？
：咩話？
：你有無出去示威遊行呀要坐監架！
（聽到坐監有啲驚）：下我無出去呀，但我個仔有呀！
（走過黎）：唔好出去示威呀，比人拉架，坐監架。你地大學生讀咁多書，識咁多野，但走去示威遊行，做埋哂呢啲咁嘅野，咁暴力打警察唔岩架！萬一比人拉左你讀咁多年嘅書就無哂架喇，仲做咩大學生。

我(hea)：我知我自己做緊啲乜野，我媽都知我做緊乜野，所以多謝你擔心

：唔好再示威遊行啦，坐十年監架，十年呀。
你讀咁多書就浪費哂架喇！

再走去同我媽講：你睇實啲佢啦，唔好比佢出去搞事，個香港亂哂喇！

我（都仲好客氣）：嗯嗯嗯，知架喇，明架喇，多謝你擔心我地。

跟住見我地無乜反應，屋企又準備開飯，就走左喇。

事後，我媽勁驚勁緊張，好擔心我有事。
有幾次真係惡言相向，然後我好認真咁坐低同佢傾
「如果出面比人打，比人斬，比人非禮，比人姦，係我或者妹妹，你仲會唔會可以咁冷靜咁面對？」
最後傾掂數

Sorry for 1999

係到想多謝藍c9，令我媽可以變得更黃

我隔離個藍絲鄰居，個女嫁咗俾美軍，日日鬧美國搞事，
直到721我同佢講d藍絲亂斬人，佢就開始唔敢出聲

睇TVB睇壞哂個腦，
好多以為自己睇得好全面，好多元
但搬出黎全部好TVB
心諗，理都唔想理，同佢地解釋都晒氣

TVB邊會播咁多比佢地呀，FB又剩係睇自己果啲
來來去去都係果啲